{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050330",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 양동 관가정_1"
    },
    "text": "慶州良洞管家庭\\n\n慶尚北道慶州市江東面ジャンギル121-47(楊東里)\\n\n1966年4月11日、国宝に指定された。正面2間、側面1間、断層瓦屋根様式である。配置は中門が中央にあり、サランチェは西に、東、北に母屋で構成されている。建物全体の平面が正三角形を成し遂げた南向きであり、庭を中心に北側には広い板の間、左右には小さな部屋がある。戸口に付いた西側の部屋が愛であり、繋ぎ合わせて楼閣床があり、軒に''觀稼亭''と書いた扁額をかけた。楼閣床の規模は2間×1間であり、側面から前面を回って愛する人の前まで欄干が巡らされた。柱は原州(ウォンジュ)であり、その上にチョイクコン(初翼工の)系統の恐怖(栱包)を支え、前面は開けている。愛の大青(テチョン)の世帯(架構)は思量(四樑)で、ピョンジュの上に大黒柱をかけた。朝鮮中期の南部地方の住宅を研究するうえで貴重な資料である。成宗∼の中宗の時の入れ墨祐斎(愚齋)ソンジュンドン(孫仲暾)と縁故のある家だという。",
    "QA": [
        {
            "question": "この家は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この家は1966年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この家の建物様式は何ですか？",
            "answer": "この家の建物様式は断層瓦屋根様式です。"
        },
        {
            "question": "この家の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "この家の配置は中門が中央にあり、サランチェは西に、東、北に母屋で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この家の平面は何形を成していますか？",
            "answer": "この家の平面は正三角形を成しています。"
        },
        {
            "question": "この家の庭の位置はどこですか？",
            "answer": "この家の庭は建物全体の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この家の愛の部屋はどこにありますか？",
            "answer": "この家の愛の部屋は戸口の西側にあります。"
        },
        {
            "question": "この家の柱はどこから来たものですか？",
            "answer": "この家の柱は原州(ウォンジュ)から来たものです。"
        },
        {
            "question": "この家の楼閣床の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "この家の楼閣床の規模は2間×1間です。"
        },
        {
            "question": "この家は何時代の住宅の研究に貴重な資料とされていますか？",
            "answer": "この家は朝鮮中期の南部地方の住宅の研究に貴重な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "この家はどの時代の人物と縁故がある家ですか？",
            "answer": "この家は成宗から中宗の時代の入れ墨祐斎(愚齋)ソンジュンドン(孫仲暾)と縁故がある家です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 333
    }
}